通俄門大進展 穆勒召集「大陪審團」

調查俄國是否介入去年美國總統大選的特別檢察官穆勒已透過大陪審團發出傳票，傳訊美國總統川普長子小唐納等多位與通俄門有關的重要人士，這是邁向可能提出刑事指控的重要一步。

多位知情律師透露，近幾周被傳訊的還包括川普的女婿庫許納及前國安顧問佛林。穆勒選定大陪審團（grand jury），意味他認為需要調閱相關紀錄並取得證人的證詞，但不表示一定會起訴川普身邊人士。

小唐納去年六月私下會晤俄國女律師維塞尼茨卡雅，企圖獲取對民主黨總統候選人希拉蕊．柯林頓不利的資料，小唐納之後公開相關電子郵件內容；庫許納則坦承參與該會議，但強調未與俄國人勾結。川普多次否認與俄羅斯政府串通，形容通俄門調查是史上最大的政治迫害。另外，佛林因為擔任國安顧問期間，與當時的俄國駐美大使基斯里亞克會面，遭大陪審團傳喚調查。穆勒廣泛調查川普親信與俄國政府的往來是否干預大選，但不清楚傳喚對象是否包括川普競選團隊成員，川普的競選總幹事曼納福特一直是調查重點人士。

大陪審團是強而有力的調查工具，允許檢察官發傳票，並讓證人宣誓作證，若有犯罪證據可以尋求起訴。穆勒的發言人斯圖夫不予回應。大陪審團及發出傳票等相關報導出爐後，川普三日在西維吉尼亞州的活動上說，通俄調查報導只是讓輸得很慘的民主黨有藉口並感覺良好，檢察官應該要查希拉蕊刪除的電郵。

川普上月受訪時就曾批評穆勒，稱穆勒主導的單位充滿利益衝突，若穆勒的調查超過俄羅斯涉嫌介入美國大選的範圍，就是逾越權限。川普甚至告訴媒體，若穆勒的調查範圍擴大至川普家人的財務是否與俄羅斯有關，即是「踩到紅線」。

侵侵大神又畀左膠(好似係)逼害

好似我地呢啲有睇開唔知邊個英文forum嘅侵粉, 就知細侵同蛾律師單野根本好正常好清白, 係畀cnn fake news炒大, 華文傳媒又跟住報

米勒的通俄案調查有進展，國會參議院兩黨議員在暑假休會前先發制人，前日聯手提出兩項法案，禁止總統在沒有足夠理由下開除特別檢察官，防止特朗普阻礙調查。

D 左膠入侵埋共和黨，你叫trump 點施政喎

左膠頭子McCain